★過街老鼠】旅議會倡分流內地團到紅磡 民主黨反對：每日會多幾千人去黃埔

協調小組早前建議，現時集中於九龍城碼頭上落客的內地團，對該區居民造成滋擾。希望爭取分流內地團到黃埔區，即分流至紅磡碼頭上落客。根據建議，内地團每日將設6至8班觀光船，每班船可接載800人。

黃碧雲批評一旦旅遊業議會的建議落實，若加上發展局打算以公私合營方式，將紅磡碼頭前的公共空間，規劃成吸引遊客到訪的海濱都市公園，紅磡南渡輪碼頭將變成「水上的士停泊處」，旅行團滋擾社區問題將蔓延至黃埔等社區。

居於黃埔花園的譚生參與聯署，他憂慮將內地觀光團分流至黃埔區，將會令該區變成另一個「九龍城」；又坦言若太多旅客到訪黃埔區，未來或會搬離該區，避免受內地旅客影響生活。他續指，港鐵黃埔站通車後，該區內地旅客人數已有上升趨勢，當中為數不少的人為水貨客，未來若將旅客分流至黃埔區，區內社區的負荷和衛生問題將難以解決，最終影響居民生活。

蝗蟲真正過街老鼠

同市光榮

分乜柒流丫 趕佢地返去啦

內地團=癌細胞，去到邊區害到邊區
怪就怪香港人唔齊心，唔係去到自己生活範圍就食花生，最終咪又係散到周圍係影響到自己

X2

黃埔人搞港獨